[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家(13)

吐槽：其實隔離post唔係淨係得隨身玩家，不過隨身玩法洗版太快，好難追到headphone 啲comment
呢度會集中headphone 同埋枱式系統相關（包括DAC, AMP）

Post 1 to 11, search for "[耳機撚]召集大耳牛、枱式耳機系統用家"

Template完善中，歡迎comment
Glossary
ASIO
From wiki:

用ASIO目的係做低延遲，同埋避開OS個volume control
OS個volume control會resample個audio去做volume control，音質會差咗
ASIO要hardware support，唔少要裝driver的 DAC都已經有ASIO support
ASIO4All其實唔算真ASIO

dBFS
電路訊號強度單位

LKFS
人耳所聽到的loudness level單位，並非電路訊號強度

MMCSS
Multimedia Class Scheduler service (MMCSS) 係windows內有關多媒體CPU schedule服務，對於播放軟件，用高d priority就少d機會同人爭resource
"Pro Audio"為最高priority
foobar 2000同TuneBrowser都可以set MMCSS做"Pro Audio"

(前稱 massdrop)
Drop 係一個外國團購網，上面有唔同分類產品，包括服裝、電器、科技產品、Gaiming產品等等。同呢個post最有關就係audiophile分類
URL:
IEM, headphone, dac, amp, ear pad/ ear tip都有

平至幾十到過萬港紙產品都有，每個產品都可以留言討論同review；購物區以外亦有forum比用家交流。
（當然，review同討論就好個人，只供參考）

Drop 買野唔ship 香港的話可以用轉運，如buyandship

Drop 運作方式係同廠方合作推團購，有時會用massdrop (or Drop) 冠名同廠方推出Drop 限定特別版產品。好似HD 6XX (即係HD650，senn記表面上話停產，不過6xx不斷賣緊)

FAQ
headphone推介(歡迎提供推介)
歡迎留言問下每隻個聲係點
為免偏見, 以下推介以英數字排序

Under 1k:
。Alessandro M1 (open back)
。CD900ST (日本錄音室專用,只限日本販賣) (closed back)
。DT770Pro (closed back)
。K240S/K240 mk II (open back)
。K701 (open back)
。MDR 7506 (closed back)
。SHP9500 (open back)
。SR60 (open back)
。SR80 (open back)
。srh440 (closed back)

1-2k:
。ATH-M50x (closed back)
。ATH-MSR7b (closed back)
。DT990 Premium Limited-Edition Black (open back) () (DT990 都係250ohm 以上好d)
。HD58X (open back) ()
。HD 6XX (即係HD650) (open back) ()
。K7XX (K712改pad, 仲有一個Red Edition, 只係改色) (open back) ()
。X2HR (open back)

2-5k
。AH-D5200 (closed back)
。Amiron Home (open back)
。ESP/95X Electrostatic System (靜電headphone連專用amp, 原廠重製當年嘅ESP/950, 不過少咗電池盒同皮袋, 同埋換咗個pad) (open back) ()

。HD700 (open back)
。Massdrop x Fostex TR-X00 Mahogany Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Ebony Headphones/ Massdrop x Fostex TR-X00 Purpleheart Headphones (closed back) ()
。VECLOS HPT-700 (closed back) 已停產，貨尾唔多

5k-10k
。AH-D7200 (closed back)
。SR-L500 + SRM-353x (open back)
。T1 2nd (semi-open)
。W5000 (closed)

10k以上
work in progress
去到呢個價位，相信大家各自都有方向
講得都係每個牌子最貴個d
例子： ADX5000, D8000, Empyrean, HD800s, SR 009s, Stellia, HE-1

平板推介(歡迎提供推介)
。Ananda (open back)
。deva (open back)
。HE4XX (open back) (massdrop)
。Massdrop Mr Speaker CX Flow (closed back)
。PM-1 (open back)
。PM-3 (open back)
。Sundara (open back)
。th-t60rp (semi-open back)
。th-500rp (open back)

on-ear推介(歡迎提供推介)
。KPH30i (closed bac)
。Momentum on ear 2 (closed back)
。Porta Pro (closed back)
。T51P (closed back)

AMP/ DAC + AMP推介(歡迎提供推介)
Under 2k:
。Burson Play (Combo)
。Fiio K5 Pro (Combo)
。Magni (純AMP)
。ifi zen dac (Combo)
。JDS Lab Atom (純AMP)
。smsl SU8 (純DAC)
。Topping Dx3pro (Combo)

2-4k:
A4BL (Combo)
。aune s6 (Combo)
。Monolith by Monoprice Desktop Balanced Headphone Amplifier and DAC with THX AAA Technology (Combo)
。Soekris dac1101 (Combo)
。THX AAA 789 (純AMP), 限量發售
。Topping D70 (純DAC)
。Pico power (純AMP)

4-10k
。ADI-2 DAC (Combo)

10k以上
work in progress

電腦播放軟件推介(歡迎提供推介)
。Foobar 2000 (Windows)
免費，多人用，有唔同plugin 及theme
。jriver (Windows, Mac, Linux)
$79.98 US三平台，$59.98 US單平台
多人用，好聲過foobar
。TuneBrowser (Windows)
$1620 yen (約 $130港幣)，平得黎好聲過foobar，有巴打話分析力好過jriver
。jplay (Windows)
€149.00
電腦播歌高級玩法，最複雜setup 要分2部PC，一部做decode，一部做control同storage
jplay本身有player，不過係headless，要用其他software如foobar/ jriver控制

Last comments:

今日係街，遲咗開新post

竟然係出800，唔出800S

唔知同800S有咩分別

HD800聽講個高頻好過HD800S同埋音場大d
不過因為frequency response 係6kHz個度突咗出黎，所以齒音多

終於到咗

屌tidal 老母 mac 播到master hifi windows 唔撚得

我反而收埋翻對hd58x入盒，用咗都兩年，現時用緊其他

而家用咩多？

有冇人用Roon?係唔係有幾set野先發揮倒最大效用？買太貴真係要考慮清楚

2019既009都一樣，轉左用009s ear pad
bk只係轉左紫色同200隻，得收藏意義，唔同ath。

話說有冇巴打有用開tunebrowser
想問下點解啲日文字出唔到變晒？？？？
上佢個forum又唔見其他人有事

咁知仲有冇原版ear pad 配

it works

會唔會你d tag唔係unicode?

邊到可以set
定係本身source問題
我係cd再copy落windows

得sundara同m50x

啱啱入咗dt1990pro 等到貨

用EAC rip?
EAC d tag 唔係unicode
可能你要自己入過
可以用Tag&Rename + excel, 好快入到

@雙子地球人
佢上個post 就係問Sundara vs HD660s係點

等報告

聽感如何？

LM

等賽後報告

sundara我用咗都有4個月，run咗20小時左右開始入狀態
聽感大概係輕盈，即係所有都點到即止，樂器都好清楚表達到但唔會好強，音場中至大左右，定位都係正常表現。
另外聲底偏中上，即係中高音多啲篇幅。
人聲應該係最大嘅特色，聽歌聽到最大嘅部分就係人聲，以下隻歌幾啱用sundara聽。如果係想聽鼓同低音，呢隻就唔係最合適。

我播到喎，不過我usb out去個CEntrance DACport slim出聲

Headphone配Aimer真係好正 我想買amp, 或者應該話目標都係可以聽到呢type人聲

升級感十分重
低頻幾好但高頻差少少但可接受
分析力都唔錯
最鍾意係佢個人聲同整體立體感
即使用黎打機都ok

你應該去試吓ATH
ACG同女聲，堆木殼啱哂
平既就W5000

除咗鐵三角，仲可以試Stax

如果你揾到hd600個條紅黑頭線，可以買黎試下
收d低頻，高頻好d

其實你地會唔會好講究啲interconnect/USB線
XLR, RCA果啲

唔會超講究，但會買好少少嘅綫
用緊supra usb a to b大概3百左右

ath木殼啲聲點？
用過m50x聽感覺太過監聽feel，刻意放大咗缺點，又令到人聲乾

ath木殼啲聲點？
用過m50x聽感覺太過監聽feel，刻意放大咗缺點，又令到人聲乾
唔記得引用

我個人玩就係：
Digital嘅線就唔會玩太貴，多數千零蚊度，只要chracteristic impedance符合到我就冇咩意見。USB線稍為買類似iFi Mercury嘅程度就算，再上冇意思；
Analog嘅話都係買短買粗買shielding多過買花臣嘢，尤其玩headphone，堆gear唔係疊上去就係喺正隔嚟，你唔會為咁小事買幾千銀嘅線，用開一體機嘅更加唔使講，慳返
Power就最好自己DIY條有shielding架啦；
Headphone線我未玩過，答你唔到。遲下可能買返條比Utopia都唔錯。Earphone線你遲早買硬。

會唔會好難推？ 我得portable amp
玩iem多

USB線冇乜講究，用緊audio quest 幾百蚊條就算
interconnect就自己做wireworld
未玩電源同headphone線
最多都係試過將HD600同HD58x條線對調

ath木殼都好大分別
ESW990 個類音染大，但有特別味道
W1000Z就「女毒」
W5000就比較清淡

記得ESW990 就唔乾
W5000就中性d

hifiman 嘅 QC

usb線只係用緊跟機線
宜家考慮緊買隻reclock玩下,但唔平又唔知有冇效果

其實換USB 線係咪真係FEEL 到個分別架

千幾蚊usb線我覺得已經好誇張
有冇實際a b test過同普通線分別大唔大

唔少人都話有
我朋友用d貴setup都話有
我自己就唔覺

最近身痕想洗錢又唔想換個setup
開始諗換下啲interconnect線或者買隻usb reclock玩下
本身啲線全部幾十蚊雞野

唔難推，dap推都有ok嘅表現

要講分別我覺得阻隔底噪同雜訊
比較過淘寶幾十蚊綫有磁環，黑色printer綫，同supra usb綫
音色唔會有咩變化，最大變化係寧靜咗勁多，會聽多咗細節

平平地usb綫幾百蚊我覺得係值得，一裝好條綫播歌即刻覺得靜咗勁多，細節多，但音色一定唔會變有啲人話改變埋音色就太誇張
平usb綫除咗supra仲有aq同furutech

同意，我由淘寶$200線，轉4位數既USB線，最大分別係靜同details

多謝分享，想請問吓前端係咩器材？

W1000Z唔算女毒y拍三寶先係代表作

W5000當年比人X到開花
走得太前，而家評價好過之前

夜巴

上個post有巴打講W1000Z算女毒
定我記錯？

W5000又係生不逢時
當年好似要HA5000先推得好？

電腦→usb→asgard3

巴打係咪講緊呢條

似係啦

睇你點計普遍黎講「老鐵」先係女毒
W5000後既ATH都注重番平衡，唔再過份音染偏重女聲。

Adi-2推W1000Z唔知夾唔夾呢 另一方面又想買amp for HD800s先, 好三心兩意係咁慫恿我移情別戀架

唔好諗咁多啦，買Stax 啦

買W1000Z再買amp推W1000Z同hd800s

哪有錢.jpg

唔係喎, 可以用派錢嗰一皮嘢買架嘛

推HD800S喎，一皮嘢夠唔夠㗎

所以我玩Stax 呢

買腎換p750u, 然後買W1000Z

香港地唔怕太潮濕變聲咩?

當相機養，唔怕
香港唔少人玩stax，呢個post都有幾個巴打（包括我）

用緊Yamaha Nxn500，想買個dac升級，順便有X2HR 可以用
如果買ifi zen，再用rca駁Nxn500，係咪好過直接用電腦usb駁Nxn500?
本身Nxn500 都內置左usb dac晶片

見佢1000樓下都幾抵玩，但如果升級感唔大咁唔洗哂錢

Nxn500冇analog in
所以冇得dac駁 nxn500

p750u有限量版用料講究左
最重要有金牌

啱啱裝好左條線，第一下聽感分析力高左，bass量少左，不過彈性好左，煲返佢幾日試下先

煲下應該會有進步

用緊相機送既usb線

係WO屌, 咁我想換左佢, 想買個dac 推隻X2HR
換jbl 305p mk2 , iloud mm, audioengine a2+, mission LX2
係咪得305P比較好

audioengine a2
JBL同mission就冇聽過
iLoud mm都多人推介
加部 zen dac，平平地搞掂
最好帶對X2HR去試下zen dac，睇下夾咁夾

不過我覺得你唔洗換speaker，繼續用nxn500唔好嘥
畢竟貴過你target個d speaker
除非你想轉下聲
nxn500當插多個dac就得

我係唔想換ga，又要賣又要交收
不過d耳機直插電腦好on9
買隻dac 對喇叭又受惠唔到

咁就唔好換啦，淨買dac算
一部電腦兩個usb dac唔係問題
係windows 校返而家用邊部就得

劉明

Lm

電競耳機求推薦

樓主有冇好推薦？

其實無問題就得，D聲唔會話極大分別
而且線既改善，相對係無咁明顯，所以好多人都話最後先換線

800 個高頻去得比較盡，我覺得800s 雖然聽落比較平衡，但就有種抑壓咗嘅感覺

HP printer線
好聽過Epson 同brother

仆街買左brother tim

老老實實
Why?

正常表現啦
沒有期望，沒有失望
senn記d marketing勁到呢
次次都係雷聲大雨點小

香港買好似仲平？

當然啦
今次連其他都冇平

煩咗陣都係唔買amp住
2000-3000 all in speaker
除咗audioengine a2+ 仲有咩其他巧推介
搵日一次去試曬

巴打唔鐘意nxn500？
audioengine a2+之外仲有iLoud mm
再加少少就有SC203

依家update咗 多咗好多drop points
Still not worth it tho

睇個價都知賣唔去
連HD6xx都冇減價
睇黎今次失敗都似

睇埋HD820同HD800s 個discussion 仲正
一齊入去加多腳

散貨場
你肯改下名，顏色，包裝啲人都夠打飛機
都唔肯

唔係唔鐘意 係完全唔識speaker
有冇咩地方可以試曬呢幾對喇叭

又係加多少少系列
同埋想問上面講D喇叭連埋SC203
分別只係在於音色定all in SC203升級感會大D

800s 宜家街價幾多?

佢都醒
無放660

58x and 660 are literally the same
except the price

睇人pk最開心，一齊入去comment

audioengine唔少地方有，
iLoud micro monitor一樣
EVE SC203就可以去曾福琴行試，去代理試又得
留意返SC203係用後置passive radiator，speaker後面要有牆不過又唔好太貼牆

我由audioengine a2 上SC203係覺得全面提升，音色都啱我d
特別係bass，相比之下a2係冇乜下潛
錢都差得遠啦

不過音響野推陳出新，我覺得iLoud micro monitor好過a2都唔出奇，未必下下都要加少少

想請教一下點解1-2k唔推DT880 Pro呢？

我自己就用緊250ohm DT880 Pro嚟mixing，所以純粹係請教下意見~

Porta Pro 升級平衡線

線材用 HD650 條線剪一半落來用
銅線材比原裝粗幾倍。

原本3.5mm已經覺得幾好聽，
特別係EQ返少少高頻（上圖），改平衡後好似已經唔適用，
高頻、低頻出返好多，
音質完全係另一個層次

熊貓有新update講六月批貨
聽日收到email 既朋友可唔可講一聲
等我可以唔使等

有冇巴打近期買過HD800S
想知行/水大約咩價錢，價

drop主打中低價位
做咩出旗艦機 ，仲要個價唔靚

出旗艦機唔係問題，價唔得先係

用緊canon，之後轉左Panasonic d相機送過條，有冇分別都唔知，可能我聽唔出

zen同k5 pro邊隻好d，仲有過d咩topping 幾十款點揀，會用tidal有mqa解碼好似有so

hd599 外國過d減價賣99美金

我覺得大部 電腦枱細

Drop果邊冇update

想買6xx 但邊道會有機會可以試聽？ ge 冇得試？

其實nxn500應該唔會差過你list果幾對
唔係真係無位，儲下先成套換好D

6xx咪650囉

agree

唔該曬 好詳細
Youtube聽過demo覺得a2比iloud mm
Base差幾多同聲冇咁實 不過分離度好啲

試完岩嘅 就儲多陣一炮過SC203
Btw thomann買係咪應該最平

SC203 thomann個價係我所知最平

咁冇lu，擺唔落就冇得免強用大d尺寸speaker

Sc203嗰座好唔襯部機
買支噴漆番嚟搞搞佢

我反而覺得用橙色夾speaker幾sharp，好似有RGB係底咁

唔想等panda收咗隻pm3返黎
想換條線3.5對3.5有冇推介同埋想知邊到有得試

其實soekris嘅dac係咪全部一樣 分別只係喺耳擴到?想試下R2R

平平地 咁大享受 好玩抵玩

800蚊都唔洗

岩晒我依啲窮撚

dac1101, 1321, 1421分別係bit depth 唔同
dac1101冇寫，應該最低
dac1321係25 bit，冇headphone out
dac1421係27 bit

dac1541係29 bit同全平衡

如果唔係用舊線，成本可能貴過對headphone

感覺改做mmcx仲好玩

鋪頭有都會係過機線
單邊插線headphone換線有機會左右唔同聲

HD58x

bit depth越高音質越好?

atom dac已出

無optical

係

UPGRADEABLE FIRMWARE
都幾好，係唔support DSD

聽80年代廣東歌，AKG701好唔好？
有時都會睇下AV

openback 睇av

睇開三上,松下紗榮子,佐山愛

係drop買既sn<1000收到email

我都收到

自膠 所有係drop買既都收到個email

巴打ship date係咪6月

佢之前份email 話收到呢份野就係六月收到

igg先會收到Backerkit confirm email
咁睇黎drop ship date係6月既都準時出貨

佐山愛, 藤浦惠

用hd800s表示夜晚先用應該無問題, 至少無俾屋企人捉過

啲聲係咪好清脆

巴打用邊部amp推

利申：玩唔起HD800S

想問下邊到仲搵到RS1個耳罩？

AKG 701 好呀
AV會唔會用女毒野好d？

淨係講到係好聽, 睇嘅時候好難淨係focus喺聽覺到

冇amp, 得dac

巴打用W5000Z試下先

好貴啊青

有無平啲既女毒

ms7b，好似係

Msr7b?

yes

係drop買左對HD 6XX
寫23號出貨

請問有無巴打訂過
想知drop出貨後用集運大概幾多日會到香港 (用buyandship)

我之前用咗2個星期先到

2星期咁快

唔該曬巴打 比我預期中算快

我用咗2個星期先到集運倉
一個星期後到香港就有得拎

大家玩roon用咩機玩？想緊買nas算定買佢專用機
專用機貴好7多，不過聽講又靚聲好多

我就
428買 506出貨
521到buyandship
528到香港
530到自取點

total一個月時間

唔該曬巴打

通常drop d hd6xx 58x 都比預期快出貨
我自己買早左一個月
幫frd快早左半個月

第一次接觸耳牛 枱amp dac
我同時間買左schiit vali2 + modi3
希望可以一齊送到

會一齊送

一般都係用NAS儲，係睇用PC定其他ROON PLAYER啫
利申：無用ROON

想問如果跟機線得6.5mm插頭 但部手提amp得4.4同3.5窿 大家會改頭定買粒adaptor？

跟機都有adaptor送啦6.5 to 3.5

okok 唔該晒

係打手巴已經有W5000Z 其實入門啲嘅鐵三角我諗應該都有女毒偏向嘅款, 再唔係sen記HD6系, or CAS workshop做緊3.6k嗰部AR-H1都應該不錯, 我覺得兩種人聲都幾正.

不過耳聽為實, 巴打最好即場開幾套試聽下先

去睇下先

W5K好低，單係果耳機箱都值回票價

睇返咩耳機先，唔怕過推咪改4.4，會過推咪3.5

我自己識改所以改頭

話說巴打好似鐵三角專家, 可唔可以介紹下主要邊幾款熱門同特別架? 見到又A系W系, 過萬嘅仲有AP2000Ti, ADX5000, L5000呢啲, 多款到驚

我唔算專家我唔多好鐵三角d聲。
玩鐵三角既都多聽開ACG/女聲

W系係ath正宗系列，你見到d咩週年紀念版/限量都係W系列玩先。ath女毒都係出於W系列。
最新係AWKT同AWAS，下年就會有60週年

L系列係「皮系列」鐵粉最想要既耳機

你上番官網都有講，鐵三角有出好多中低價耳機

鐵三角算唔算日本sennheiser

啱呀，唔好聽都仲有個箱用

點解似sennheiser?

都係動圈大廠，業務廣泛，有出mic，耳機高中低市場都有，產品係pro方面都出名。
連耳塞都有齊，連twh都有，但就唔多注重耳塞市場咁

我覺得鐵三角係太廣，變成機海
旗艦headphone都有幾條line呢個其實係好勁

你留心睇番佢d耳機spec
鐵三角得一條旗艦line就係L系集自家大成
其他都係試水新技術同cut cost下放

話說AWAS都有聽講過, 不過好似香港唔出? 佢個L系又係有留意過, 不過好似好少地方有得買甚至試

原來係咁

Btw K872 7k樓下有得買, 大家點睇 利申未聽過

正式上市咗？上年音響展個對仲係最後調整階段工程機

日本出左，香港就唔知。AWAS係偏軟既聲，聽女聲唔錯

L5000街無得試之前音響展有得試聽，可能今年都會有掛

L5000 DMA個網有得賣

AWAS之外仲有佢套新amp同dac都係香港未大

35K

連登巴絲好有錢

利申冇唔多錢同興趣買L5000

利申冇咁多錢同興趣買L5000

話時話有無耳機係男毒嫁？

大家認為依個時候入手bose qc 35 ii會唔會好不智睇左youtube review見幾岩自己 主要佢依加減緊價
利申：乜都唔識

interesting
hd600算唔算？

鐵三角m字頭既存在感

啱就買

HD600/650?

下星期終於有hi-x55
有冇巴打已經拎到貨

drop 買咗 Koss KPH30i 5月20 fedex create咗 shipping label到依家都無聲氣 send咗ticket又無回音

咁大鑊
少人返工到咁

唔該哂或者巴打有冇差唔多功能 但係平少少既

ANC我真係唔識，可能你睇下Sony個x1000m3
bose一向都比人話唔好聽，實際我冇試過
不過x1000m3我都唔覺好聽
所以如果你係想要ANC為主，啱價錢就買啦

話說今日試咗啲嘢, 試完之後開始萌生一個念頭

呢到有冇巴打想收我部RME ADI-2 MK2?

咩野咁勁標配都唔要

唔該哂巴打

啱啱追上個po警暴署署長巴打好似收緊, 巴打有冇興趣? （狗公mode)

想知rip SACD最平嘅方法係乜嘢

買指定型號sony bluray player，約1k

Sony BDP-S5100 都係千二

D mic好似幾靚
鋼琴高音特別用電容mic錄唔會個聲同其他頻段唔夾？

割愛之後入咗手了

不過冇跟機usb線, 買咗條0.75m線

簡單聽咗陣, 唔用佢個“high sensitivity" function加9db, 反而更好聽. 加9db樂器聲好聽咗啲, 不過人聲會好迫咁. 煲一排可能又會唔同嘅

Compare to RME ADI-2, 個音場唔知算唔算細咗, 定係因為聲音風格唔同而有分別; 人聲同樂器聲都“bright”啲, 吸耳啲. 不過又冇話聽一陣就攰嘅

da250厚聲d?

很想要啊

係呀, 冇咁乾咁

10K樓下有貨 所以放咗adi-2之後加咗二千多啲就有

二手價？

巴打幾時又放啊

一手 旺角友誠十樓以上

到有又平又夾hd800s嘅檯機出嗰陣 今次都係偶然試, 就一下中咗咒

巴打有興趣就去試試 可以推喇叭架

不能只有我中招

有冇試埋dac1101？

冇呀 嗰日試咗幾款dac, amp已經用咗個下晝

巴打好多玩具玩

有機會可以試下

夠用就得
我只係唔做斷捨離

想請教吓各位大大ching們 知唔知呢個抵唔抵入？依家好似做緊半價

我耳牛仲算係初燒，用緊 HD559 同 RAL24192UT1做dac

個價好似幾好
巴打用開focal speaker？
focal同hifiman d QC都係麻麻地，睇係好唔好彩
RAL24192UT1睇落夠力

我係...冇用開hifi speaker嘅畢竟仲係學生，budget（同空間）都有限
依家枱頭都淨係用緊Hyundai嘅嗰啲唔係自己插線嘅speaker加bass (subwoofer), subwoofer仲可以有掣較音量

總之都算係乜都初燒啦，係iem先上年開始認真啲玩

我見到貴少少嘅elear dma做緊四千 你可以試埋先. 仲有drop先有嘅elex都係幾多好評嘅.

不過我dma試嘅時候可能環境太嘈, 都唔太清楚focal呢幾款嘅特點. 同埋學打手巴講咁, 網上都有少人反映易壞, 你買行可能保險啲. 雖然focal港行保養前幾個po好似有人講過係麻麻地

點認真玩iem法？
建議你出去試下先，Focal同Senn記個取向唔同
不過RAL24192UT1推力唔大，限制咗你選擇
否則要換機又係錢

好似幾正咁，但比唔比入境

新手報到， 想搵部細細部既 dac amp駁電腦用，有冇c兄推介幾部比細佬揀下？
推力唔駛大，耳牛／耳機都會係細咬既野。而家最多都係用下耳機仔／a2000z／7200／awas
反而會駁埋active所以解碼唔好太衰。目前睇緊denon da310usb。
本身有部ud505 但搬左出廳當解碼用，想搵番部野擺台面。

咁神奇都比佢諗到

唔知個殻有冇味呢

推力唔要大可以試下a4bl
通常都係prefer推力大amp, 比較linear
就算推力太大或者有低燥，加條ifi iem mate就得

巴打對awas係港行？
不如買埋佢套dac同amp?

似乎有

本身對歌德都有啲興趣 呢隻真係想買
但有冇法律JJ可以講下呢隻耳機比唔比入境

focal咁平，係因為改版要清舊貨
elex就好多人都中伏，會一邊無聲出（其實都係elear）

唔怕死既咪買focal我隻uto都送修過。
仲有adorama無得寄HK，你當無保

AWAS 港行有鳩排 大陸水貨黎
佢部DAC既聲唔很得，spec上唔掂 聽落去更加唔得。求其駁部DAP/discman都好過佢。
我而家目標就係想搵部細既DAC AMP先，遲下如果有港行可能會考慮加佢部AMP

想問下巴打如果覺得6XX+ Schiit stack 唔係好夠bass ，想升級嘅話買邊隻headphone 好
而家有諗過Dt 1990 Pro ,amiron home
聽男聲rock,同pop 多

唔怕大陸嘢dx7pro都好

師兄個schiit stack香港買？有行？

我係喺官網度直接Ship過嚟

所以有事就ship返過去整？

thanks咁多位ching

我搵日去試下再決定

無架，諗住壞嘅話就買個嗰，shipping來回分分鐘都夠買第二隻AMP

“認真”即係搵啲二手全新/買咗無耐嘅耳機、耳機線+自己部LG手機嚟玩
嚟緊會買friend部ak320玩

以前用香港郵政寄DAC返去升級，二百幾蚊

咁上drop 買6xx，7xx之類初燒上去玩都好夠

Amazon t1 2nd賣5000好似好抵

買

抵唔抵 香港賣緊幾錢

依加唔知，我17年買8千幾

宜家變左舊野 有啲心動

聲音無舊

阻抗依舊600 ohm

巴打又有嗎

日馬個mimimao終於來到
雖然好似變左小小聲 低音變多左 可能因為壓到個耳棉 啲聲冇咁鬆
不過幾鍾意呢種聲
m1st都幫佢買左個 不過未試
btw 以前M50X爛左綿 放係到差唔多成年幾兩年 依家換返個比佢先發覺隻聲自己唔太鍾意
音場細到一個點 所有野都好迫

係幫X2HR同埋M1st買左 唔記得打埋
有用緊X2HR巴打覺得個earpads好痕都可以買返個

買支除菌衣物噴霧噴下佢

係earpads啲毛毛 同埋塵 成個pad都係綿來 個面唔係膠 好難抹塵
同埋用得耐又會起毛毛
好麻煩

冇擴不了 想好似套漫畫咁有蘿莉唱歌俾我聽

麻變成粒糖都唔得
比隻耳機你一樣可以攞個殼去燒

想請教一下， 依家用緊HPA8mkii + Dt1770pro
聽左好耐但總覺得低頻唔夠想升級
想要闊音場，分析力唔太差，有深同潛d既低頻，厚聲
唔知會有咩選擇?
同有無d無咁夾頭
如果HD800s 果類會唔會唔夠力推
玩開iem, 想開始轉用headphone, 完全無咩概念

denon D7200，Focal Elear
前者換平衡輸入後好聽，後者怕佢斷單元條線

入HD800S都好㗎，我最近都入咗，煲未夠100個鐘個人認為已經好好聽
不過我係dx7pro+A90

Dt 1990 Pro ,amiron home都可以試下
或者D5200又得
再唔係試下Aeon flow

不過想keep 返用senn記聲，上HD700/HD660s又得
bass會多返d，不過比其他牌子唔算好多

屌佢老母，真係CLS

同意Fun 巴打講法
講得仔細d，即其實headphone對比iem係抵玩d，就算平都可以好玩
睇你budget
如果冇特別preference可以跟#2個d介紹去試下

反正要買amp，巴打玩Stax啦

學到野

M50X聽講用天鵝絨pad都好聽

香港係咪冇得買hd650？如果有點解要上drop買

睇到你想要個聲即時諗到HD800s
HD800s好鬆，唔夾

睇HPA8mk2個spec講到600 ohm 都得，推HD800s要夠大聲應該都係做到
夠唔夠厚聲就試下先知

hd650睇下金聲/亦軒個d有冇
因為officially HD650係停產

$420

A90 個耳放分別大唔大? 相比dx7pro

有無啲平價combo有roslink+usb in

仲要換平衡線 加埋amp out哂筆直 加多小小系列

Hi X-55等陣到手

同600咁有新版，幾時official話停？

唔識形容
最簡單係所有嘢都實淨咗，聲場差不多
全平衡推hd800s感覺伸展自如，聽jpop好正

Hd800s好鬆嘅咩
好似唔太怕咁

除左HD800s ,有無多一兩個選擇係值得可試埋
見之前有人提過w5000 個口味會好偏？

dx7pro+A90 依套幾錢入到手， 我都想入多套轉玩埋平衡

其實隻隻耳機都係

唯有唔好睇咁多，保平安

夾埋差不多8000港紙
我試過xlr對錄下插6.5，中增益去到1點鐘度會開始有雜音

原來都唔平
不過玩平衡amp又唔知有咩選擇， 我淨聽過sony果部TA-ZH1ES 都幾正

嗰部係一體機喎⋯⋯得耳機嘅平衡輸出，輸入係rca，應該唔係平衡

原來係咁， 以為就咁有平衡輸出已經算係
姐係要做到真正既平衡輸出， 要用Dac+amp 依兩部XLR 連接， 再由amp既XLR or 4.4輸出 先係真正平衡輸出？

Sony個部有埋dac啊

要再睇埋amp裡面嘅電路點走
好似smsl sp200咁就算有平衡入，但佢電路本來就係非平衡嘅都唔算全平衡

明白哂
你依套dx7pro+A90 都係全平衡機嗎？

Thanks for update
真係估佢唔到

賣方話係

dx7 pro唔知 但A90 應該係

係香港有無地方試到機

要等其他巴打解答

T1係德國製你用中國製黎比

想要幾平？

就算校到最短都係唔夾頭

頂...我以為你話啲聲鬆到仆街
BTW啱啱到手嗰時都已經唔夾頭

仲以為hifiman係中國創立外國設廠 btw thxxx

買咗shp9500，木耳聼唔出分別
條綫長到on9
個耳pad好似好伏，咁多位有冇好推介

諗下搵咩推好過 aaa789夠唔夠呢

w5000 唔係厚聲個類，偏向平淡
口味唔會偏
或者可以試埋D9200, T1 2nd
Dennon應該係厚聲個類
不過單要音場大，AKG可以一試，K7xx唔貴

pad幾舒服喎 可能要習慣下

平衡唔洗睇得太重要
單端夠力己經好聽

要問下代理有冇得試
好似係carve link代理

3k有無
其實係用ps4 pro+電腦唔想成日抽插個喇叭，好麻煩

巴打用咩source?

aaa789應該ok

又係ps4
又要Fiio K5 pro啦

有無唔係大陸野？見drop有隻SMSL M3 USB DAC/AMP
雖然好似都係大陸野？

Smsl都係大陸嘢 雙木三林

正解

A4bl
不過推力細

有冇便攜純amp可以推到正常聲？aroma a100得唔得？

a100之外好似部pico amp都幾受歡迎

我就用緊headamp pico power
唔係pico amp

PC

咁的骰既

以前起台灣試過用QUAD PAONE+ 黎玩BEYER啲耳機
聽得好鬼舒服，不過香港唔見有得買

headamp pico power都係純amp？但香港好似冇得試

應該有呀，上年音響展有demo
用Quad對平版做demo

BTW，今年音響展搞得成

Pico Audio - Origa

headamp pico power（我用緊個部）

記憶中用high gain推T1 2nd 扭到10-11點就夠聲

金聲有pico usb
pico power就買黎試
細部大力又算乾淨，啱曬出街試野

試過dpx1 line out去pico power 再出srm d10，竟然有d kgsshv味道

買嚟試
用緊黑磚 想玩下耳牛 dac嘅功能想用留翻俾黑磚 a100 pico power點揀好？
同埋重量唔係太重要 因為唔會出街聽 只不過係屋企冇位放檯機

買嚟試嘅野就唔一定要學我，始終pico power唔算好平，唔啱你，搞到你中伏就唔好
所以我建議巴打都係出去試下a100同Pico Audio - Origa
或者有日如果係街見有人用pico power可以問下借黎試（我就未見過有其他人係街用pico power）

巴打會用咩headphone?

其實未揀到見t1 2nd amazon個價都ok準備去試下 平時聽開 rock 同電影soundtrack為主 仲有啲acoustic歌 pop就較少聽
之前插sony電磁爐試hd800s覺得都ok 但本身自己隻iem都屬於唔厚聲嘅類型 所以想搵隻至少比800s厚聲少少嘅

但黑磚冇line out?

想問各位對二手耳牛有咩睇法

忽然記起仲有micro iDSD Black Label可以諗下

比HD800s厚聲, HD600?

冇所謂啦，it works
而家冇乜player有真line out
照用3.5out做line out

睇落無穿無爛，耳機線無暗斷就冇問題，但價錢唔係差太遠都係買返一手好過。

如果上一手唔係hardcore到自己改零件、聲冇問題都接受嘅

如果係貴野或者係舊野，揾二手好正常
好多舊野二手都抵玩

不過我都係鐘意一手多d

600香港有冇得試？之前試過660s 覺得個音場有啲窄

好大機會冇得試了，睇下金聲有冇得試
同HD800s比，HD660s當然窄音場啦
另外都視乎點推

真係好抵 我都諗緊

K712同K872有咩分別架?

好

Sennheiser HD 800 S
8.5 Neutral Sound

so that i can use for sound mixing?

創立in us
boss is us student
made in china

hk $1300
amazon 75usd....
TB rmb389....

監聽耳機同好聽耳機標準唔同，mixing你用Sony 7506完全夠曬。 要準就akg n90q，有trunote教準個音

what about Philip?

Philips Fidelio X2HR 8.2
Philips SHP9500 8.1

你明唔明嗰兩張圖解咩？ 一個係價錢同音質無關係，另一個係rtings唔可靠。
9500 100hz衰減得咁快，4k打後又多咁多，不了啦
7506係整體比較標準嘅選擇，雖然下潛差啲，但樂器還原準係mixing好重要

thx

akg n90q use USB?

USB / aux，佢內置左dac &amp，所以唔需要插靚嘅音源比佢

K712 open back
K872 closed back
K812個聲有d似Stax

兩個耳牛都唔同聲，712音場極大，大到好似去郊野公園咁，872對對細啲
同埋712係open back
872係close back
加上712難推過872好多

啱啱收到隻Dt1990 pro
暫時聽咗頭一個鐘覺得高音係無Hd6xx 咁好，係sharp 啲，要較eq 嚟補返
不過整體啲樂器比6xx 靠前，人聲靠返後啲啲
等佢煲多陣睇睇先

音場應該差唔多大？

lm 等報告

師兄你聽完 5K 西裝之後應該會有啲改觀...

其實分別真係差好多，大概都係多10%-15%左右
比想像中細。
如果想要隻Bass 好啲同音場好啲，仲有冇邊隻推介
筆直5-6k

k712?

好期待
話哂AKG原班人馬

JBL Everest Elite 700/750NC 差多少
同樣有TruNote技術

$1500 usd就當然唔值啦，但官方refurbished只需要$300美金，amazon上面買都係$400美金左右，抵玩
Jbl嘅耳機無akg咁準，多數有bass boost

想買 RME ADI-2 DAC FS 2020換左4493果隻新版
用黎推HD800S好冇
自己用緊FOSTEX HP-A4BL
唔係話不滿但手痕想換

知唔知邊到有demo試

DROP + THX PANDA WIRELESS HEADPHONE

tom lee fb唔見有話放demo

封閉？d7200

我有隻 Fostex Drop Ebony, 幾好

有諗過但係個兩條橙色實在過唔到自己個關

其實open 同close back 都ok
7200 有啲過筆直

chord mojo, topping dx3 pro, a4bl
上面呢三隻有無人試過哂俾到意見
其實係咪平平地dx3算數，貪佢有toslink in可以ps4直插（雖然少玩）
我又無玩balance output（不過遲d可能換iloud mtm)

k702同k712都幾似聲
702仲要唔係橙色

我都想
冇位擺amp

hi-x55好似srh840

會係咩聲？

縱向音場好細，人聲略遠，冇咩低頻，鼓聲好弱，冇氛圍感
但聲音立體(橫向)，細節唔錯，人聲唔太乾身，另外隔音相當好，而且好暗，戴得幾舒服
不過而家先第三首而且冇加dac，要再試試先

筆直嘅嘢會慢慢唔out嘅
去試聽吓再決定啦

買7xx lor 仲有幾種顏色揀
又藍色又紅色

但係而家DROP冇貨賣

所以k712已經做到旗艦級數?

而家先知

Luxman DA250都可以試試 利申早幾日ADI-2換完DA250之後, 開始翻工所以攰到冇聽過

真失敗
好無聊諗住玩轉盤 DAC AMP 三位一體 但好似507 LINEOUT唔到部落電磁爐

不過用轉左用轉盤聽歌同用電腦聽真係有好大分別 D聲真係乾淨左好多 來身插住兩隻JitterBug 跟本係垃圾黎

btw有無師兄玩拖版係咪要同台amp夾？聽人講話會cut走左 某d frequency

= pm03+thx

mojo 唔錯呀，細部又推力唔錯
係聲悶d

其實好多年前k712都係旗艦
HD650, W5000都係旗艦
就算唔係新野，做過旗艦都唔會差

6萬呀
睇唔明巴打點駁

CAS都要玩電源呀
換個好d 火牛
仲要做os optimization

隔離牛 + 再生電
利申FF

係索六萬呀

用緊長城牛 點睇

正過GTR

os Optimization? 有無reference睇下？
CAS我試過玩埋Ifi 套野加埋佢條兩頭USB 都係格格不入 我真係唔識搞

快d返去聽完話我知感想

有排煲 而家開工就放佢
喺屋企播 第一日嘅感想可以睇下上幾頁, 利申木耳

pm03 headset?
有冇全名我Google淨係搵到個電子鼓音箱

mojo 插電腦做dac
冇記錯嘅話一路充電一路聽會出事
會有雜音

但係如果可以煲佢50小時
可能啲聲會好少少

srh840
監聽系列來講我覺得幾好
上次喺先施百貨嗰度試
好似用埋優惠價唔使1000

感覺而家市面上好多監聽系列
bass應該唔會有乜肉地
通常有肉地個個高頻會出事

其實整遊戲啲BGM 咪又係用mp3
諗住用garageband嗰啲幾個節拍無限loop就算數

OS Optimization會講到好似用核電定水電好聽d咁
你可以當潮文睇下算。跟住做，效果就視乎你部dac夠唔夠好而令你聽得出分別

由揀用咩OS開始
以前比較過windows好聽過linux（個時我應該仲係用緊onkyo pci200 sound card）
然後理論上因為win10 audio 個part重新設計過，所以好過win7
跟住windows server 版比民用版可以customise 地方更多（例如放棄desktop experience），可以玩得盡d，理論上好聲d，所以好多人用windows server 2012 R2，我就用windows server 2019

然後先到點調校個OS，原質係要將所有唔關播歌事嘅program/process停曬，為player 預留最多 resource。簡單方法例如停曬所有player以外嘅program。進階就要改OS kernel設定、cpu排程、改driver等等。市面上有唔同program 可以自動幫你做呢d進階調校，例如AudiophileOptimizer、Fidelizer

我換adi2 dac之前，HD-DAC1用咗Fidelizer都冇分別；換咗adi2 dac之後先聽到用Fidelizerd個時聲係sharp咗，冇咁矇
AudiophileOptimizer就未有心機先研究，幾複雜下

打錯
OPPO PM-3先啱

係，差住電多noise d

係公司set個煲機setup

玩到咁串？

就係想擺屋企長插差電
咁我再睇下

本身預期似k712，不過佢的確幾啱監聽，煲咗一陣好咗少少，不過bass同氛圍都係差啲，但個音場，舒適度，人聲係唔錯，我會覺得似係840既升級版，以性價比嚟睇可能比1540更好

bad guy 首歌bass 夠？

冇咩感覺潛唔深，量唔多

耳機瀑布圖

上網睇d人話 耳機線會影響到尾音嘅延遲
換句話說耳機瀑布圖 係睇到啲所謂升級線嘅影響
唔知係咪商業考慮 冇乜人用呢啲科學方法去測試
淨係講自己用上之後嘅感覺

中高音延遲多少少會覺得清啲
低中延遲太多會覺得朦
其實係比例多與少問題

試吓搵條綠色頭3.5mm to 3.5mm
電腦speakee用嗰啲幼身3.5mm
抗阻大啲 理論上高音唔出 bass比例會多咗

呢首都唔夠 咁冇嫁喎

點解唔直接用六萬做player

想問t1 2nd黑色同銀色係咪一樣物料一樣聲？

mojo長差，就算無noise，舊電都好快死，可以google下

唔怕電死既話，可以用尿袋差，靜好多
我qutest都係咁，設計師仲係forum講

舊電死唔緊要，我都係擺屋企
啲拖版有usb口直插會唔會同尿袋差唔多

唔會，拖板USB即係普通火牛
你有尿袋既可以試下先，覺得無乜分別咪照用拖板USB

好似係

Srh840 正

係drop 而家要request
而家諗緊直上lcd-2 好唔好
但係又想買諗啲中階試咗唔同廠啲feel 先

竟然係咁不如索性再加多少少玩stax
L300+d10是好東西

Lcd2都好似係入門～中階

對我嚟講1,2k 係入門
10k 上就係高階

L300 其實聽落係點
好似幾正

ect個showroom好似有得試
l300印象中高頻去到好盡，空間感好正
利申只係試過一兩次，想試埋隻l500再決定買邊隻

去到好盡而且唔刺耳

不過買就L300 limited好聽d

直上L700啦

想放L300 limited+353x套裝
有冇巴打有性趣

巴打upgrade system?

係啊
想上009同kgss

不如唔好放L300 limit住，試下L300 limited + kgss/kgsshv

唔回血冇錢買呀
淨353x應該冇人要sosad

有冇聽過呢個台灣牌子舒伯樂 Superlux？
見佢大部分都係一千以下

個樣咁似akg

見佢個介紹幾得意
而且佢產品好多乜都有

650 TWD
170.023638 HKD

睇睇下你簡介好似唔對路
佢全部啲產品都係搵一隻外國牌子嚟對比
而且個頻響非常相似 但佢開個價勁平

有冇人有買soundbar

自主研發

自煮燃髮

337 HKD vs 1154 HKD
咁狼死直接講到明

但兩隻唔係唔同聲咩

用公司電煲機

支持買黎試

善用忙源啦

d10 + sr 003 mk2算

今日九半先收工 十一點先入屋

我就收工

個樣似超級無敵混血兒起碼見到三四個品牌
AKG + beyer

最衰呢個牌子如果唔係同外國某牌子某耳機
極度相似嘅話係唔會俾張圖你睇

問吓其他討論區睇吓係咩樣先
個價錢都叫做算合理嘅
但好似冇乜人評價過
淨係話佢好平同埋好平

有咁多其他KGSSHV, KGDT,ST... 點解咁特別係要kgss?

平d

353x 唔好話單件放
一套都好難放
定位尷尬

幫手答
要平建議買717，CP值無敵

巴打

並且，K701作為一款半開放頭戴式耳機，對於即將要到來的夏天來說，佩戴相比於一些封閉式耳機也許會更舒適一些。總有人說推開了低頻就好了，這個就比較扯了。除非是低頻部分的電壓相比其他頻段增加了，否則不可能改善低頻。而要做到這一點，最簡單的就是加個shelf濾波器，單純靠耳放去把K701的低音調好未免太科幻。(近期應該有優惠）

EQ not ok?

用EQ唔hifi，好似係
其實EQ都係一種Filter

eq通常你有好强既取向或者低階先用
高階野有專人調埋再自己走去搞好無謂我覺得

不過總有人mixing好勁自己嚟正啲

試左Sundara覺得幾好 但係怕hifiman qc又要去整

Stax最平隻bb amp係咪已經冇賣

依個價位嘅平板唔係sundara就係aeon flow

不過我見wifiman係啲水滴型單元壞得多，怕就買其他囉

咁試埋aeon flow先

平啲都有lcd 1嘅...可以試埋

有，只係香港冇

鴨記有間音響店好似有好多隻stax?

austrian audio Hi-X55 試聽

冇demo
見到有用日文報紙包住

西九龍中心對岀 鴨街中間近MTR出囗

有wideworld cable賣

細佬用緊Z7M2 通常用電腦>zx300出 同手機藍芽射入zx300出
最近覺得好似唔多推得郁 想問下可以點搞

加隻amp?aroma a100嗰啲咁,最好試聽先

he90

唔係放左係門口好耐

冇諗過而家拎黎買姐

我淨係知高明電子有，仲有多d？

咁就係高明電子啦

試下用sony 個d portable amp？

等錢用？

呢個我有諗過
但我應該會要枱機多 因為可能會再升級
我再睇睇
thanks

加amp都好
搵搵先
唔該曬大佬
thx

想就咁屌atom
我搵唔到香港邊到有得試聽

how about ifi zen dac?

買黎試

價格係公道嘅
不過哪有錢

高明係咪兩邊玻璃玻璃櫃果間

果間無得試吧

入面隻全新007mk1
唔g 賣左未

係咪揀UK就得？
同埋想問下電腦>atom 係唔係用3.5線都得
定要用雙色個隻

果耳罩d皮

仲要擺左咁多年，實乾到裂哂

原來V281停產，唔知會唔會出後續機呢

大奧耳罩最恐怖嘅地方係甩出黎啲皮碎唔係好似死皮咁乾身
係好似膠水咁濕濕地痴落其他野度酒精狂抹先抹得甩

好奇一問呢到多唔多grado玩家

Grado閒閒地都過萬

我睇台灣啲討論區都幾多人講三千蚊樓下嘅grado
諗住呢個牌子都唔算貴價野tim

btw今日試左對225幾正諗住入大麻外殻嘅特別版

中階應該都好好玩
不過隨時漏識音大聲過我對喇叭仔

Open back睇av先有現場感

SR325e

可惜今日試唔到，同225差啲咩

有
v590

要3.5 to rca

有埋DAC，睇黎兩三萬走唔甩

其實印象都唔係好清楚了，
真喺好耐無聽過
果陣我用緊Sr80,
想升級一望就喺325
不過轉咗玩封閉就無買了

可以3.5 to 3.5
Atom 有兩個input, 3.5 同RCA

grado 低階款無乜意思
應該直接rs1起步啦

唔該曬兩位大佬
玩下3.5 to RCA
試下有咩分別

今日試過HD820真係好一般

用咩amp？

Keces S3

Keces S3好似唔錯
邊度試？

應該冇分別

話說有冇巴打知道邊到有得買日本嘅兩腳圓腳轉三腳嘅插蘇? 仲未試到luxman條原裝線

五金鋪

諗住睇下有冇高汁啲嘅轉插, 驚燒咗部機同爆炸

灣仔d記

聽過HD681B(我第一隻over ear)
同K240一樣樣, 不過比K240造工更廢｡
聲黎講低頻至中頻係幾平衡, 不過去到高頻有beyer 啲treble peak｡ 最後刺耳到換左隻KSC75

外國網友推介HD668B用黎打機｡ 大神Oratory1990 都有做頻響測試, 睇落唔差(除左treble peak)

不過大部分人都話隻superlux 起一年內打柴

買咗隻二手 rip到了 好開心

外殼打柴？

有treble peak玩槍game好痛苦
尤其冇子彈講吓click
啲高音吉到仆街

最近隻DT880壞壞地諗住換隻,
聽歌比較雜食,同埋有玩FPS
諗緊三隻:Amiron Home,DT 1770 pro,DT 1990 pro
其實比較偏向轉去Closed back,但係open back都冇問題
淨係聽過beyer啲舊野,會唔會有其他推介?

hd58x

Hd660s

將佢換做英制頭

帽事既
我玩THX887都係求其用個轉插

Amiron Home, K7xx

我用個有fuse旅行插就算

想問下你地邊到買歌？
尤其日韓流行曲，MORA果D要VPN好鬼煩，有無好介紹？

直接買cd

CD無hi res喎
同埋自己RIP，感覺上無咁好，雖然我聽唔出分別

MORA好似都一大堆AAC

舊歌就無計啦
但新歌好多都有hi res，最少都無損呱

EAC應該聽唔出分別

講起黎我都覺得幾神奇，不過rip cd真係可以唔同聲，就算用EAC都係

hi 唔hi res唔重要啦
有時hires版冇咁好聽
lossless就夠

支持本地音樂

部DA250而家應該入緊聲比較差嘅期, 屎忽痕唔用佢個luxman audio player走翻去tunebrowser, 出嚟個聲又有唔同 可唔可以快啲煲好 (either部機or我個腦)

luxman audio player vs tunebrowser個聲有咩唔同？

衰聲期好快好

機就唔知，腦放就要聽多D

覺得tunebrowser相比下暗少少, 分離度高啲 不過luxman audio player import file係冇得連file import, 所以一嘢彈哂所有歌出嚟. 幾唔user friendly

而家感覺開始掛住Adi-2

過冇兩日又話隻聲返嚟好正好過adi2㗎啦

睇黎你都買左T1 我都係 等緊送貨

是的 星期五落單今朝到香港
錢的威力

同一張單買左幾樣野 個到貨日子唔同 唔知會唔會gp返一齊呢

依加T1.2去到幾多NO.？

如果想平平哋買隻無線又可以有線嘅耳罩式
調音方式用哈曼
你有冇咩推介？
係呢方面完全冇認識

唔記得咗講想有降噪

Shure新嗰隻？

咩NO.?

AKG N700NC, 不過佢唔太算係harman target tuning｡

如果唔介意無ANC 同唔隔音嘅, 可以試下K371BT

HD668B條線係可以甩出黎

不過佢係焊條短線之後加個3.5公頭, 甩得出黎果條係母線黎

所以通常唔夠兩個月果條焊起隻耳機上面條線就會打柴

而HD681 試過拆開睇過, 佢啲焊好求其｡同埋條皮帶感覺易斷過AKG 果啲

高音出啲子彈聲先出｡隻野又唔重低音, 再加埋大聲場(呢個價黎講), 好岩攞黎平價打機

T1幾錢

機身number?

你地都係五千蚊左右買？
定有優惠？

5k左右

想問下頭頂條野啲皮甩可以點搞

咩headphone?

ATH-M50X

捽曬啲皮落嚟再用布帶包...

其實airpods pro 個tonal balance係好接近 Harman curve, 但無得有線同唔係耳罩

你列嘅要求全部達到，但又要係harman curve 嘅。據我所知無。

試bass, 要潛得深可以試

1. Beck - Morning
2. Submotion Orchestra - Branche
3. Yello - Expert
4. Thundercat - uh uh

係 5千

突然覺得自己隻pro Beats 買得太早
都係低音炮 最衰又冇降燥

咁多人買搞到我又想買對玩下
有太多野想玩

一玩隻占用率大game耳機就有啪啪聲
係咩事

其實有冇人用緊sony奶罩同電磁爐

我反而係聽呢首歌2分鐘 右邊聲道嗰啲震動發發聲夠唔夠

五虎瘋漲就聽鼓聲個氣場夠唔夠

似driver 問題
dac有冇裝driver?

有錢可以去紅磡嗰邊個維修中心換個新嘅

大陸好似有賣d皮套包住佢

講講吓我都想

之前講嗰套耳機漫畫有翻譯update了(原作好似去翻twitter/pixiv支持) 今次講stax

我隻srh840已經mit走哂d垃圾皮了
仲舒服

會唔會係隻牛扯電得太犀利

link?

800s treble extension 都唔夠嘅話。
你基本上只可以揀平板或者靜電headphones.

sound card/audio interface buffer 太低。

營養快線飲巴打就係玩開靜電
不過你話treble extension，其實唔少動圈都做得好，例如T1 2nd
雖然靜電會再好d
HD800s要夾下線同amp
HD800s本身就唔係focus treble extension

動圈對我黎講係ok. 基本上我16k 以上已經聽唔到 對耳廢左。只會微微feel 到

但動圈 同Planar, Eletrostatic/Ribbon 比較treble extension 係有啲距離。動圈點勁到好。去到13,14k以上已經開始roll off.

利申HD800成個系列都唔識欣賞

巴打有鋁帶？

我無呀。不過試聽過。又係唔識欣賞系列
不過個感覺好岩聽classical 野

巴打用緊乜？

近排常用就LCD-X, m50x, Clear

依家少用嘅就LCD-4, PM-3, HD600

最近有fd 想放AB-1266, 考慮緊放lcd4 換1266

1266
等報告

聽過好鍾意。新嘅唔捨得買。同埋對野帶上頭真係好樣衰。仲考慮緊

樣衰唔緊要，自己又睇唔到嘅，最緊要啱聲

之前搭巴士見到個阿叔戴ananda,隔音有咁好咩

尋日入手咗AONIC 50, 暫時感覺良好

恭喜

應該0隔音

btw, 入手價2800, 官方定價好似3900左右, 點解咁快平一截?

咁先有現場感呀

同sony /bose比如何？

我無用開sony bose, 一向係shure fans se215, se535, se846都有買

冇kse1200

Razer Opus THX? $199 VS AONIC 50 HKD$2800

當年入門 se215, 都玩左3/4年
跟住就上 se535, 但一年都無意外入水gg左,
索性上 se846, 用到而家都有3年幾,
之前見shure有藍芽大耳牛, 尋日就入手埋

kse1200 太貴喇,
果陣買846已經覺得自己好癲, 人工又唔係高

睇街舖嘅來貨價嘅啫

嘈既環境要去到好大聲

阿叔過多幾年撞聾都似

我淨係響屋企玩都覺得自己隻耳冇之前咁好

哇屌 完全唔覺得佢以前可以賣到千幾
定係而家嗰個版本係平價版
所有嘢都閹割咗

原裝嗰一條三米唔知係咪太長 啲聲好蒙湖
反而佢送一條短短地80cm mic cable
啲聲仲清楚

我都覺得自己差咗

淨係搵到英文翻譯. 啲廣告可能會有啲兒童不宜

shp950?
一向都係低階過x1/x2

kse1200 可以24個月分期

不過我用咗就快兩年而家壞電，要攞去整

想問大家啲耳牛聽完會塞翻入case定就咁放喺度？

你的iPhone中了病毒了
立即安裝xxx

巴打係唔係考慮緊去玩喇叭

我一向用喇叭多。headphone 只係深夜先會用

就咁掛係度

邊個版本
雖然樣衰但你搵唔到另一隻比佢好

唔知咩版本。我淨係知叫ab-1266

收翻入case/箱

9500
以前正價嚟講
睇返啲舊圖好似有個袋送

開放式嘅bass係咁上下 反而有少少似iLoud MM
放喺耳邊嗰度聽
梁靜茹 啲齒音唔刺耳我就收貨

唔知係咪啲bass太少
100hz之前冇乜 換條YY銀
唔覺得要煲機 先可以聽

隔音就完全冇 睇咸片就共享耳機嚟
不過佢背面吸力好勁下 兩隻手拍埋去feel到有少少吸啜

但啲相我覺得幾平均下
而且幾好聽

total有四個版本，目前最新最好聲。

岩岩問左佢，AB-1266 Phi

台灣代理有入貨，正常都比入境嘅

唔怪得個要求比較高啦

買左個耳機架就咁掛係到
有啲有送收納袋嘅就收入袋

但有錢有地方嘅話最好緊係收落防潮箱

唔好放入防潮箱。 就算入都唔好好低過50%rh
啲膠會裂

我要求唔算高啦 純粹hd800 唔岩口味

我舊果隻1266都係phi

果種低頻

音場會唔會好大？

靜電野就一定要防塵+防潮
好似相機咁處理就得

Okok

cc, tc, phi 同一字/十字螺絲版 有咩分別
見人地成日講，但係無統一說法
cc 最寬鬆， phi 最刺激？

hemp係冇犯法

Personal opinion: I think for the low end Audeze is better (from my faint memory when I was testing the AB-1266 phi of my friend‘s)
Audeze’s bass feel cleaner and deeper, though the difference is not that big.
What I like about AB-1266 is that instead of traditional “in your face” headphone type sound, 1266 feels more like speakers. they sound very spacious, other headphones feels like MONO when compares to 1266.

Sorry for the English, I am on iPad Pro and the magic keyboard does not support Jyutping input

我就掛架，好似啲外套咁掛

但香港潮濕過外國 唔知有冇影響

有case擺case冇就咁擺係到冇遮冇掩

800s會放入櫃，個底放張軟墊，
Ultrasone Dxp就四圍放
最主要唔想花，怕自己身痕想賣

冇問題嘅 我對m50x又用又掛4年都健在

動圈應該還好，平板唔知，靜電肯定擺防潮箱好啲

43231
部amp未到 dap直推拿埋一舊

用隻手撳住兩邊
啲聲會好奇怪 好似入咗地洞

都係覺得似放兩個喇叭係耳仔隔離
冇封閉嗰種感覺好難比較到音場大唔大

我諗應該要半開放式或者封閉式先至可以講音場夠唔夠大

我啲平板都係求其放 有啲連耳機架都無
其實呢啲野我覺得唔洗太擔心，即係啲ribbon tweeter (基本上一篤就死）喇叭，啲用家咪又係就咁放喺度，都唔會做咩防塵。
如果做左心安理得都無問題嘅，不過如過無特別照顧開嘅，就無咩需要特別照顧
平板同靜電最緊要係唔好篤到個單元，或者用手掌壓個ear cup. 單元極薄，一壓/篤到就會即死
塵同濕度唔太極端嘅話無影響。

枱座下面反釘左個耳機架

5hz 10hz 15hz 20hz 40hz 其實聽唔聽到？
一般喇叭都係得40hz 打上
耳機可以做到20hz
我見有啲耳機可以做到10hz
其實呢少少分別大唔大？

我都諗住咁整。慳位

喇叭會feel到超低音，headphone就應該冇咁強感覺

extension 做到但係幾多db?
如果去到10hz, 但-20db 基本上無意思
佢話去到1hz 都得架，-108db 咁。

至於聽唔聽到，一般正常人係聽到30,40hz
聽覺損害同年紀大聽力退化多數都係聽唔到高頻
10, 20hz 基本上係feel 到居多。

NDH 20?

香港有冇得試？

我有擁有過，build quality 好好，全鋁合金但都唔算重。
但聲就睇你點睇我個人覺得麻麻地唔啱我口味。好多Bass. 然後高音好hot.
唔cal嘅話大概係V shape 調音。
但我覺得算係抵買。我之前係網上Mediabox訂特價3000幾。
試就唔知邊度有得試.

曾福

如果對比HD800/800S?

呢個我答你唔到。 因為我口味嚟講有偏見.
所有headphones > HD800/800s
HD800 系列啲調音對我嚟講感覺好似收音機..
係HD700好啲。

要問 定放demo?

一千蚊倒監聽系列耳機呢？
分析力一般？ 見大陸評論麻麻

HD700
BTW巴打用過咩夾HD800搞到咁有陰影？

Etymotic ER4S/ER4XR 別無他選

HD系列分析力超好，係太好。類似Focal Utopia.
如果聽啲錄音質素差嘅音樂會好難受。個人嚟講唔太鍾意boost high mid 去做個分析力好嘅感覺。 比較吵耳，尤其如果聽嘅音量高
同埋分析太好嘅耳機用來聽歌會唔太投入，會係聽耳機多過聽歌。
好多資訊比你個腦去分析.

可能要問
之前上曾福剛好見有人試，冇留意到有擺出黎demo不過見個陳列櫃有盒

我本身自己無擁有過HD700/HD800/HD800S/HD820
但我係舖頭試過好多次，因為不能相信作為Sennheiser fans嘅我居然會覺得佢哋嘅耳機咁垃圾。 第一次係係DMA 試，佢哋駁隻OPPO DAC+AMP
我一試以為對耳機係壞嘅。 之後係唔同鋪頭，朋友屋企，Studio 都試過
結論都係唔鍾意。 HD700可以接受。但HD800真係唔識欣賞。

但我相信呢個係個人問題。因為我都識好多人鍾意HD800, 甚至我有位producer朋友都係用HD800 check mix. 所以應該係我個人問題

諗起SR 4070係設計比NHK做monitor
不過而家太貴唔想買

似乎巴打應該幾討厭beyerdynamic下

Beyerdynamic 我只鍾意佢哋啲mic. 由其vintage M160 ribbon
Beyer, Ultrasone 等等都唔鍾意
但Beyer HP嚟講有一隻例外。 就係DT880. 呢隻我幾鍾意。但990我又唔鍾意

你同我經歷有d似，雖然你好似仲慘
我覺得amp好影響用家對HD8系觀感
當年HD700同HD800出個時係展用HDVD800夾過兩對，覺得HD800齒音太多，好煩，所以買HD700（加上當年窮學生剛畢業冇乜錢）
HDV系列本身就算啦，唔好推senn記野…
出鋪試HD800s都冇幾多夾得好…又係好影響觀感

而家買咗HD800s，用唔同amp推都好反映部amp性格
可能用chord/ THX AAA 789/ HD DAC1 或者d暗聲機推HD800s會啱你d?

慢慢又發現HD600係不可取代

但可惜通常啲人覺得分析力高嘅都係隊高嗰個高中
基本上冇乜可能低頻好勁但係分析力好高
我諗呢個係本身聲音嘅物理限制

所以你覺得NDH 20
喺分析力太高
定你推高咗個高中所以你覺得唔鍾意？

分析力=details

1266最speaker like既耳牛，所以好多玩開speaker都好鐘意。

LCD4係bass既質素更好？但講到bass既量同「更似speaker」應該係1266。

我覺得你應該試最新既1266 TC。佢補返中頻，似更啱你口味

T+A Solitaire P仲未喺香港見到影

本質都係1266
有人話一字最好最寛鬆
刺激就隻隻都係佢係美式聲，你明嫁啦

每次改版，佢都有三樣野改變係明顯既
1. 低頻愈來愈收斂
2. 補厚返中頻
3. more details

我隻TC係新買咪等閒聽，但聽得出overall 比舊版更好
聽落無咁刺激，有自然感

我太少機會聽1266

1266 低頻太多唔太舒服，少左係好事
雖然我中意唔上1266,但聽上去都理解到點解咁多人玩
對我黎講1266似聽音效多過音樂

hd600 真係無可取代。2000 幾咁嘅質數
HD600 簡直係最經典嘅hp

789 推800我試過了。都係唔太鐘意。反而HD700我ok 800s 都比800 明顯好好多，無咁多peak 同多返少少bass.

返工放工真係唔見多人戴大耳牛, 搞到我好似成個毒撚咁

巴打用緊邊隻

唔一定。舉個例子audeze lcd-4 係暗聲但分析力超高。影響分析力嘅除左fr 之外
harmonic distortion , decay , time domain都好影響分析力同聽感。所以點解齋睇FR graph 其實未必反映到對耳機咩聲。

Harmonic distortion 即係如果你播一個500hz 嘅sinewave, 理論上喇叭/HP 只會播500hz 但實際上係會播埋500hz 嘅even 或者odd 嘅 2nd 到 可能20th octave.
THD 越低聽感會越乾淨， 越高會覺得啲聲大啲，punchy d.

decay 即係一粒音要由最高amplitude 到0嘅時間。理論上越低頻decay 就越長。但亦有啲hp, spk 嘅decay 好長。越長聽感就越肥厚圓潤， 但就亦會偏蒙。

Time Domain/Phase 無圖比較難解釋。人係街

係呀，我都覺得1266 好speaker like
bass 質素方面我覺得1266 同lcd4 同等。不過1266 印象中個量無lcd4 咁linear. 所以聽感上有啲分別。

買新嘅1266 我應該唔會 太貴了。lcd-4 我都係買2手。萬幾蚊。全新3萬幾真係唔捨得

me 都好耐無帶靚野出街聽。出街依家100% 用airpods pro. 無條線可以講埋電話實在太方便。iphone 轉ipad 轉mbp 又感個制就轉到。
音質又算可以接受

Neumann一直是話筒界的大佬之一，出過一些監聽音箱，新出了這幅耳機可能很多人還不知道。
據稱是Studio耳機，那麼我就拿到Studio來評測一下。
幾個明顯的特徵：60-120Hz整個低頻偏多，高頻3KHz附近有衰減。超高頻細節還比較豐富。
弦樂類高頻樂器不夠明亮，少了刺激感，低聲部的樂器不夠清晰......
作為聽歌用，整個聽感還是不錯的。暖聲，圓潤，質感還不錯，頻響也很寬。
作為錄音棚歌手演唱監聽，非常舒服！當做混音輔助工具還是不行。
外和做工很好，雖然是MADE IN CHINA

pass?

AONIC 50, 真無線, 音質又OK, 我個頭細, 一戴就柒柒地

有冇巴打用緊 Ak sr25 覺得點

呢啲嘢其實真係好過人。不如你講下你鍾意邊啲headphone嘅聲，再等其他巴打比推介啦。
同埋唔好迷信"監聽" "flat" 呢啲字眼。 人人對耳都有啲唔一樣。 lab instrument 量出嚟嘅graph 只可以做一個基本嘅參考
就算帶headphone. 因為每個人對耳入面構造都上都有少少唔同. 入面嘅reflection會影響perceived frequency response, 同埋每個人本身先天上有對唔同frequency 嘅敏感度+年紀漸長嘅hearing loss. 所以就算同一對耳機，每個人嘅聽感都可能唔一樣。

所以其實最好係你講下自己聽開或者試過咩headphones係好鐘意嘅， 就會容易啲推介到你會鍾意嘅options.

巴打如果可以的話講多少少呢方面理論
突然發現自己食咗好多廠商打手D 19理論
睇佢個channel 又發現好多廠商理論入咗自己腦

你想知咩理論。我有認識嘅大家都可以交流下。
個個一開始唔識嘅時候都瀨過野啦。我都瀨過唔少。

Audiophile 本來就好多騙案。好似啲咩audio grade fuse. 幾千蚊一條fuse. 都有人買。之前仲係香港某hifi forum 見到有人開箱話好正。部DAC換左條fuse 啲定位開揚晒。

最搞笑係做果條fuse 既廠我識嘅。平時供開fuse 比我0.25 一條 15A ceramic fuse .

佢拎去電鍍果間廠我都識。真係痴鳩線

點睇hifi switch

配件我都知 中國人財粗不賺對不起自己

其實推力點計？
比如話150ohm at 1khz
然後有人話300hz 位置有350ohm
咁我應該點樣理解ohm?

另外其實spl/vrm 嗰啲單位點睇

600ohm at 1khz 純數學上要幾大力output 的amp
可以推到70dB聲量？

其他地方問唔到 一定話你部dac/amp唔夠高級bababa

咩黎 串流嘅ethernet switch?
理論上係managed switch有內置qos queue audio stream 高priority
或者supoort AVB 或者Dante 既switch 而你又有相關嘅器材
唔算完全無用嘅

係呀
Telegartner M12 switch gold賣4萬幾，有得加獨立供電同時鐘

聽講玩CAS，換switch對音質好大提升

你問嘅應和係impendance linearity.
床方標嘅ohm 數一般係1khz sinewave嘅讀數

但單元既impedance 唔一定係平嘅。
如果成個fr 嘅impedance 係平直嘅話，理論上成個收到amp 輸出嘅power 係無attenuation. 即係少coloration.

就好似出名嘅HD600 佢個單元嘅impedance 唔係平直嘅，無記錯嘅話bass 果段嘅impedance 好高。所以有夾amp 之說， HD600, Focal Clear 呢類個單元impedance 唔係平直嘅話。就有夾amp 之說

同埋amp output 理論上越接近0ohm, coloartion 就越細。 Tube amp output 一定大， 起碼200ohm. 對唔係線性impedance 嘅單元影響好大。如果你將HD600 插入200ohm output 嘅amp 同0.1ohm 嘅amp. 你會發現 係200ohm 之下。HD600 啲bass 會多好多。自己有動手能力嘅話可以自己搞個50-200ohm 既inline resistor 去做個測試。

音量（dbspl) 除咗impedance 之外。仲要睇sensitivity/efficiency
例如
200ohm 96db/1Vrms or 1mV @1khz
同
50ohm 85db/1Vrms or 1mV @1khz

同等推力下 200ohm 會大聲好多。

高impedance 需求大current
低impedance 低sensitivity 需要大voltage.

唔想計公式嘅話可以用以下嘅calculator. 就大概知道咩推力可以去到咩spl

騙案

其實煲機會唔會令到佢易推咗
成日聽到某某耳機
20-80hours 低頻會比剛開始還要重
然後500小時之後就很有彈性
然後就話音量唔使咁大聲都可以聽

然後唔夠幾百個鐘唔覺得好聽又話好正常
然後又話會煲壞 煲衰
你嗰隻唔好聽就係煲衰咗

自己試過煲入耳式單動圈2000小時
順水係覺得啲聲音順滑左啲冇顆粒感咁大
低頻收放快少少 又唔覺得可以校細聲啲
但係本身自己唔鍾意覺得唔好聽你點煲都冇用

通常我用110 dB做target

唔計數的話，一般推300 ohm headphone我偏向用 >100mW @ 300ohm amp

R.A.P.

EQ調音
20k 8鉸唔知咩金鍍鑽石純銀線

動圈會。 動鐵唔會。其他唔sure.
動圈用左一定時間之後條suspension 會軟啲。理論上effacent 啲同埋fr 都會有少少改變。

識野

咁有冇聽過1000個鐘嘅講法
話1000個鐘之後冇乜大變化

如果撇除溫度濕度之類嘅影響
咁會唔會有煲衰呢個問題

2000幾蚊買粒fuse 我見過 我真係見過

要落條乜乜金銀宇宙合金去調音先得嘅 不加一開始揀隻啱嘅好過啦

算吧啦而家吹到數據線都影響DAC聲音取向
高頻多啲吧吧吧
明明得0同1 最多咪條線屏蔽做得唔好有雜音
但吹到條線會改變聲音取向就太過分
咁部DAC根本就係垃圾嚟

嗰啲乜撚嘢濕鳩SSD 聽歌會好聲啲 仲要係佢嗰隻唔知四千幾蚊得個128 GB

3k iem, stock cable
1k iem, 3k cable

9000蚊usb線

仲有牛肉粒個d野

3k iem而家無人會買啦 10k先叫入門乍

唔係要CM先係入門咩

儲錢買009好過

講開009，而家DMA有週年版做緊特價，好似幾好

香港個市場其實好勁
睇返好似佔咗全球差唔多4分一
（睇返啲人分享話 某啲限量型號嘅銷售量）

大陸嗰邊更加犀利 我諗成個亞洲佔咗有五成以上
主要都係亞熱帶環境天氣比較熱所以鍾意帶入耳式

果啲限量特別版係針對香港啲on9仔出架
唔計果啲邊有1/4
中國玩家多過香港好多

一波又一波咁割韭菜

有冇音樂感，就唔太怪得落耳牛，應該睇前端

1266係details比得上/好過009

AK d版本機

1266咁勁

但淘仔真係平唔少 好難揀

所以我覺得大耳牛 $999USD
其實個價錢都算公道
平平哋其實千零蚊都好靚

唔聽歌多媒體嘅話SHP9500 其實好舒服 開放式又透氣
聽音樂韻味撐少少
但打機或者睇戲好正
好似港紙$400都唔使

shp9500

直接插電腦前置3.5mm
70音量 用手機量度大概有65dB

009 + amp 4皮？

淨009啦
amp就照用KGSSHV，under 10k

好似好抵玩又有dekoni earpad

t60rp好似吸引d

巴打小心隔黎POST啲人入黎搵你嘈

我恐懼 我誤判 我行山先

AK機海部部唔同聲架

好似係

iem cabel真係好貴點買得落手

我同隔離比只係窮X

改咗名之後覺得呢個係嗰啲新產品
多過勁多折扣嘅購物網站
有少少失望

真係少咗d新意
係drop studio 個d有d新意

1266 tc真係好勁可以去試聽下
我未試過有非靜電耳機可以比得上009
係details同transparent上

邊度有得試？

廣東話唱
其實點樣先知佢把聲係Tune得好勁
定係嗰把聲本身係咁

我之前係日本試
香港代理好似係金X

買條銅線都要成皮野
自問冇啲咁嘅金耳仔玩唔起

成皮嘢都買到啲入門靜電套裝玩

其實無話咩幾多個鐘開聲。我自己唔會去特登"煲"
都係正常咁用。
有人做過實驗。不過係喇叭。 係某個時間點之後的確個FR 係變咗。但分別好細。 係轉咗之後再過咗一段時間再量。 但就冇再唔同

至於會唔會 "煲" 衰。真係唔知。 我覺得如果真係要加速個轉變就由對headphone 7x24般white noise .

其實短嘅cable (under 20feet) 基本上唔會有太大分別。
比1,2千買條舒服啲，柔軟啲, 耐用嘅cable我覺得Ok。
雖然自己買料整平好多。 但有時時間就係金錢。我通常都係買現成算。
cable我係壞咗先會換。

但買cable 調音就老實講，有啲晒錢。果啲7,8千蚊，甚至幾萬蚊嘅cable直頭係呃錢

動鐵耳機基本上99.99999% 都係用Knowles.
市場有得買現成.

呢啲accessory 真係好執到喊。有人買先神奇

過萬買粒fuse 我都見過。 買補品唔係唔得。但都要有啲sense. 我有識朋友真係會買啲audiophile usb 線。不過解釋完比佢聽都唔信。係都要買無計
洗錢係為開心嘅。如果洗完覺得開心就算啦。

不過講真cm 用過返唔到轉頭。主要係舒適同埋隔音。

果啲 "發燒升級線" 啲線基咪又係呢堆大陸廠嘅貨。。買bulk 去美國，係美國焊接就變Made in USA 啦

啱啊
點洗真係好個人，耳機post嗰啲我諗都係為快感多過聲
不過呢啲風氣真係好差同好柒，成日叫人俾多啲俾多啲
聲呢啲邊用錢買到

首先要定義點為知tune 得勁？
基本上multi track 錄嘅音樂所有野都會執過。

你講中要點，所以我從來唔會係啲hifi group/forum 蒲。個個都係 貴=好。 啲人問咩都係統一叫人升級

最慘嘅係。基本上無學術人，全部都係講玄學
就算有學術人出現。都會比人趕走

姐係我覺得成班有研究有心玩既圍埋吹水係好過癮
仲學到好多野，又走少啲冤枉路

姐係就算你俾左幾多錢都好有啲野本質係咁就係咁
基本知識呢啲野無就好難討論落去
咩冷凍光纖咪又係同啲cat6線一樣快usb升音質又係好好笑
我寧願你話洗多一皮買呢間廠既調音我都仲gur d

明明一post之隔啲人可以差咁遠

因為咁同個十幾年朋友鬧翻咗 諗翻都好唔值

可摸耳講多少少想知

fuse 我用緊舒特鍍金果隻，感覺不錯，30蚊

有次跟二手dac送咗條furutech fuse，amp 數太細只能駁dac，總之聽唔出分別

其實隔離po又係點諗我哋

無追開對面

唔知啊覺得佢好「柔」
氣氛又做到

不過混音嗰啲我真係完全唔識

有時理論係啱 但買補品可能係買緊psychoacoustic effect 嗰時年紀細 唔識野

dap就老閪都AK CARYIN IBASSO
SONY就一定要黑磚先叫入門
今日仲見到有個話A105拎黎聽藍牙就好 拎黎聽IEM係哂氣

係唔係玩到又膽又石
接駁好多個DAC AMP？

其實正正常常一個插口點都會有singal lose
多都唔代表一定好 不過好多人係咁玩
上次試嘅入耳嗰個玩炸彈
啲聲真係一嚿嚿 喺佢面前唔好意思講啲乜嘢
淨係講咗幾特別

岩呀
所以好彩有第一個開耳牛PO嘅巴打, 我先識得點揀耳牛

咀同mic 距離遠啲就會"柔" 因為無proximity effect.

就咁聽youtube 我聽得出嘅vocal processing

1. around 2s decay 嘅hall reverb, mix balance 15-20%左右
2. high pass 同明顯presence shelf boost (start around 5-8khz)
3. compression. 聽落似opto type compressor 即係LA-2A 果類，因為好smooth無咩artifact. 如果用VCA type 會聽到啲唔自然。不過都可能係compress ratio 好低同long release. 所以唔係100% sure)
4. Gating 係1:55 好明顯聽到係gate咗個vocal. 所以應該真係同keyboard一齊錄live.
5. 3:41 尾音明顯係auto tune fix咗個"震動" 個動字尾音flat咗.

我唔係好聽得出有de-essing 所以條女應該係本身唱得好嘅。

睇下你覺得算唔算tune 得勁。 我自己覺得唔算。 呢啲係好basic 嘅multi-track vocal processing. 你你話未process前同後大唔大分別， 係大嘅。
條女把聲本身係無咁"亮" . 唔係沉， 但好多brilliance 都係EQ boost出來.

原來係巴打你黎
改左名認唔到

根本每多一舊嘢啲signal就越distorted

就咁樣聽唔聽到歌手唱live唔會出事？
但依照你咁講佢應該唱功都OK

咁如果我想問齒音呢
因為佢距離支咪比較遠所以唔覺有呢個問題？
佢呢個頻道有講好多hifi headset 特別強調高中
會夾硬拉到啲齒音好明顯

我就係聽唔出佢有做de-essing. De-essing 就係消齒音。
female voice brilliance 大概係4-8kHz. 佢呢個mix 重要明顯shelf boost 呢啲range. 但齒音都唔算好誇張。 所以我認為條女本身真係唱功ok.

mic距離遠同齒音無咩關係。呢個主要係歌手自己本身控制能力.

營養巴打

估唔到開到13

你計漏左部DAP嘅價錢
加埋話唔定夠你買多套

計埋DAP應該直接多一隻LCD3F

如果係kgsshv ,under 10k 即係大陸啦

平係平不過風險自行斟酌

有冇人用過 audio gd 耳擴？呢個品牌得唔得？

SP2000夠做 2 set靜電headphone + amp 連adi 2 dac

同問

Intern, 翻學到而家翻工都一小時以上

有冇得係mac機度 download driver 俾耳機讀無損，出最高功率？

見到大家傾耳機, 睇翻自己都算好彩, 每次入手嘅都幾好聽 雖然最後用iem都用咗差唔多兩皮, 但係都陪伴自己走咗三年有多 無論dx200, Faudio Major耳機定條原價貴到hihi嘅耳機線, 都係用八折左右價錢入手 出嚟嘅聲確係唔夠屋企set up好聽, 但係音場同人聲都係不錯. 隨時喺街可以抒下壓, 都係值嘅

點解HD800s唔可以唔漏音, 唔可以跟機送耳筒盒 得個usb攞嚟翻工用扮下嘢

宜家用緊DT1770 見咁多巴打都買T1 2nd有啲心思思
不過宜家我得個 amp仔 jds lab atom
唔知夠唔夠推T1

hd820

夠

唔係好明
可唔可以講詳細d個問題？

iem價值真係出得街同隔廢老，係方便
HD800s個盒唔好咩？定你想好似W5000咁有個carrying case?

利申 帶出街會用Aeon 10蚊店鞋袋入HD800s

JPS Lab digital optimized 同analog optimized 電源線

"Some years ago, JPS Labs was selling a line of power cords. One "optimized" for use on analog gear and one "optimized" for use on digital gear. JPS Labs claimed that the "magic" behind these power cords was their own technology. They sold for something like $300 each or thereabouts.

A friend of mine owned one. I can't remember offhand if it was the "analog" or the "digital" version, but no matter.

One day out of sheer boredom and idle curiosity, my friend decided to cut off the heatshrink and Tecflex to see what was underneath. What did he find? A stock Eupen power cord that normally sold for like $10 or something. That's it. No magic pixie dust or anything. Just a stock Eupen power cord hidden by some heatshrink and Techflex.

When this scam was exposed over on The Audio Asylum forum, Joe tried to "defend" himself by saying that yes, the power cord was made by Eupen, but these Eupen power cords were made custom just for JPS Labs.

The Eupen power cord was a decent power cord. It used a conductive polymer jacketing beneath the PVC outer jacket, and they had a little RLC line filter molded into one of the plug ends. It was these filters that Joe claimed were optimized for analog and digital explaining why he sold two versions of the cable.

I contacted Eupen at their headquarters in Belguim and ended up speaking to one of their lead engineers in charge of design and production. He assured be that Eupen was not making any custom versions of these cables for JPS Labs or anyone else. He further assured me that these power cords were made using just the one line filter and even gave me the values of the components used for the filter. He got a big laugh when I told him that someone over here in the States was taking their power cord, hiding it under some heatshrink and Techflex and slapping a $300 price tag on it.

I reported this on The Audio Asylum and poor Joe was simply unable to defend himself any further.

This eventually came out over on HeadFi, when someone ask about Joe being involved in some scandal about a power cord some years ago. I replied confirming the truth of the story. Joe replied attacking me, calling me a liar, etc.

He made one last attemp at defending his criminal fraud by pointing to an old post of mine over on The Audio Asylum. It was a post where I was explaining the nomenclature printed on the cable such as model number, agency approvals, etc. There was just one thing I wasn't able to identify, and it was a simple numeral 1. Joe pointed to that numeral 1 and said that was the marking that proved that the power cords were being custom made for JPS Labs.

But Joe wasn't aware of one vitally important bit of information. That very same numeral 1 was printed on the STOCK Eupen power cords that my friend had bought from Eupen's US distributor once he had uncovered Joe's scam.

Of course Jude came swooping down and deleted all of those posts within a couple of days so there would be no record of it on HeadFi.

So there you have it. The truth behind the crook who is responsible for those $6,000 headphones."

有冇LINK

無咗啦原post 比版主鏟晒

安心用小黑雞算

唔係話用隔離牛好啲咩？
換電線我都諗過，但唔會畀成千入去

mac聽DSD 384/24？

全世界hi fi 討論區都係有廠商合作
算啦

討論多不代表聲音好
而是銷售利潤非常高
見到咁上下loop一次某牌子某型號
自己小心啦

原來顯示卡用咗power limit會關耳機事

無撚用的。 就算有價錢同效果唔成正比。 你隻牛隔到EMI 都唔代表你隻amp隔到。
本身transformer有winding coil 就係有好大noise同emi.
真係有用嘅就用電池出。

用幾百萬嘅喇叭唔係用5蚊紅白RCA線呀嘛

用nvidia 又裝佢個19 HD audio drive?
效能會食咗10%去audio 好on9

裝咗
del咗會唔會出事?

貧窮限制左我既思想

正常主機板有隻蟹仔reltak
裝返嗰個audio driver

如果肯定同graphic card loading 有關係
可以試下以下方法

1. 將Headphone同headphone amp 放離遠部電腦主機.
2. 將headphone amp 電源插另一電源outlet. (唔係拖板另一個socket,係直頭第二個wall outlet)
3. 如果屋企係用光管，試下熄燈

裝nvidia driver 按custom unclick hd audio driver

因爲我個mon有耳機窿所以裝咗
但d人話更新driver又會download翻

老燒講既配搭就係玩線咁先出到好聽

你按進階選項自己選擇要裝咩啦
hdmi 去mon ？
你試吓唔裝nvidia hd audio 用唔用到

明白，所以到最後都係睇返隻dac同amp處唔處理得走啲emi咁樣？

個youtuber 話bass太多
而且話當時選擇不多所以焗住上

emi/emc 同線路設計有關係。同埋睇下shield 得好唔好。

營火隻耳牛同佢D iem一樣又尖又薄聲

M1st之前有巴打評價過好似冇cd900st咁好聽

試過隻polaris 2未
濛撚到215咁

試過
分幾鐘放低咗

勇者，捱到咁耐，我十幾秒都冇就放低左

聽聞核電好聲過煤電 睇黎要去大亞灣住

雖然我試左唔夠1分鐘就放低咗
msrp 近一皮-＞6999

本身對鐵三角冇乜興趣所以冇試過
返緊工睇唔到片，巴打對呢隻有咩評價

水電舒服啲，寬鬆大氣，核電太有力

Thor 啲聲自然好多

人力發電有人情味

除咗sony隻z1r
基本上市面雙動圈入耳可以直接跳過
大多數失真得好緊要 自己打自己啲聲音

似215 1999 加一粒高音
今年年頭先出 就跌價跌到咁

呢個正

大耳一樣 有啲電競耳機五個動圈 嘩
用返收音機送個隻earbud 仲好

呢對野幾慘下
利申：用家，幾滿意
冇試過215

買咗iex1？

上個星期五落ORDER THOMMXXXXXX 買RME ADI-2 DAC
今日都未到香港

其實咪又係7506 後繼版。
我有好多做live sound 嘅朋友以前都係用7506.
原因並唔係好聲，只係個個聽慣咗7506. 因為以前無咩選擇。啲師傅大部份都係用7506. rental 班人個個都用7506.

係近10年左右先開始無人用。轉晒做iem/cm

應該會有tracking code
仲未出貨？

香港有人賣thomann 水貨喎7900好似。
你係thomann 買連埋運費都應該差唔多

煲返200小時中頻有冇好啲？
覺得bass過份得制

電台見K240S多
7506多數錄音室用？

玩開入耳
耳牛新手
聽過覺得audeze 唔錯 幾啱自己
想問呢隻牌子啲旗艦 如 LCD4z 聽感點?
我想人聲清啲
同價位 會唔會其他牌子好啲?

煲200小時都係偏薄，呢個係iex1性格
換銅銀線會收返d bass，同時改善中, 高頻清晰度
iex1原裝線真係唔太得

22號話飛緊黎 應該

毒撚點會一間間出去搵
上網又唔見有鋪頭話自己有賣 放價出黎睇

團購？$$

不過煲完之後高頻唔再尖，整體冇咁v shape

人聲清
諗唔諗009/utopia

lcd 好似已經無乜人講

HD820評價點樣？
睇完鱔稿話音場同開放式800s冇別

上年音響展試過800s 820
試完覺得點解唔買平一半800s
鱔稿假到一個點

商台係。我以前都拎咗好多隻返band房用 用壞晒

7506 studio都有人用。但最多係rental live sound 班師傅用。

如果買LCD-4係列。個人唔建議買4z. 主要係太易推，headphone amp 就算low gain 開1,2格就夠聲。THD 同DR差。除非你諗住iphone/ipad直推咁就買4z.

如果諗住用headphone amp. 買LCD-4 啦。

LCD全系列人聲都係後啲laid back聲，如果主力聽人聲唔係好啱，除非聽啲hifi 發燒天碟果啲就ok. 隻聲啱呢啲錄音嘅人聲。

如果聽人聲又鍾意平板聲可以去試試
Hifiman HE1000 v2
MEZE Emyprean
Kennerton Thor
我覺得幾好. 但bass就無Audeze咁正.

傳統動圈嘅話可以試試
Focal Clear
Beyerdynamic T1 2nd Gen

你都買埋唔少中伏耳機

Audeze 近年QC太差。無咩人買了。ECT都好耐冇入貨了。
睇怕賣埋啲水尾就換代理

HD820個人覺得把撚.

HD800 HD800s 純粹我自己唔鍾意個取向。但本身個質素係係度嘅。
HD820我真心覺得把撚。要呢啲聲不如平平地千幾蚊買M50x.

窮撚學生第一次接觸耳牛
想請教下 其實樓主介紹個啲1K以下既 係咪冇乜分別
想要平衡啲 因為自己聽歌類型都幾廣
另外有冇鋪頭推薦 想出去試下攞上手 聽下
sorry for 伸手

正視聽

爆下無良廠家啲柒野出黎唔好最後去左"XXYYZZ "無用論
一般大路嘅音響周邊貨換出黎嘅分別都幾明顯
祇係個效果比你換耳機少幾個數量級
例如acrolink 聲厚啲，
cardas 染色重，銀線延伸好
自己想微調系統咪跟住換
最重要係唔好妹仔大過主人婆
1K IEM 3K cable
系統未夾好就走去氹大錢落去周邊度嘗試去期待什麼
越貴嘅周邊通常水分就越多，買要越小心

件野真係有效果嘅話通常聽一兩分鐘已經聽得出
多過3首歌先聽到分別嘅話200% 個效果都係ff 出黎

🤫

820 已經伏
你音展仲要駁部sennheiser 部amp 伏上加伏

我果時聽到頭痛

新手就玩LCD4
佢試過audeze啱聲，唔洗搵其他品牌。

直接LCD2，LCD3同LCD4試聽左先。
LCD3聽人聲十分唔錯，特別聽港台流行歌。

電源線真係升到無野升先搞啦
又唔係被動式喇叭

入面啲HP都好大分別下。
巴打鍾意聽咩類型歌？ 雖然你話廣。但都講幾個或者幾種你常聽嘅歌嚟聽聽

唔覺唔覺由3月尾開始接觸枱amp同大耳到依家使左成$6000

K240S操到壞晒定係QC本身差？

自己私心會推shp9500 淘唔洗400
算易推 三頻平均 開放式唔怕熱
換條正常1m 3.5mm cable就ok
500蚊啱啱好

隻panda 係咪流浮山ship緊過黎
我email 過去，佢話ship左會有confirmation email 同tracking no.
到宜家仲係咩都冇

ummm 其實都唔廣
indie band, indie pop, hiphop/rap
同埋有跳舞
所以有啲dance song 例如house, afro都會聽

玩呢啲嘢係好毒...

係band房開到好大聲燒晒啲單元

我通常自己焊線一來平，二來長度彈性。

我基本上最推介以下次序

1. Mogami = Gotham Audio 主要係線身柔軟, 好多線我用咗10幾年都未壞)
2. Sommer
3. Beldon (最幼。DB25 snake我一定用佢)

個人建議唔好買Canare. capacitance 好高

如果係咁我會推介DT770 Pro 首選(但應該over 1k. 可以搵下2手, 250ohm版最好聲, 但80ohm版bass最好)

次選Sony 7506. 或者Sennheiser HD-25

另外比隻另類選擇你
Kingston HyperX Cloud II
呢隻低於你budget.而且係gaming headset
但其實呢隻嘢幾好聲.

thx 巴打 一陣出ssp搵下有冇得試聽

祝你買到心水HP

唔淨係呢個post，其他地方個feedback一般都係負面

Kennerton
Emyprean

820+senn 部amp我寧願聽Airpods

iex1其實唔伏，否則我唔會keep 住用
起碼個bass有驚喜
真正令我懷疑人生係nuforce primo8

又未到咁過份
T1 2nd就合理d

會有盡頭的，放心
law of diminishing marginal return

即係仲未出貨

Thor 展會聽chord dave 出 , stereo 聽到似mono

Emyprean 唔錯，音色自然，無弱點，但係計綜合實力黎講偏貴，平啲嘅話會幾多人買

當掛係身speaker用定聽力受損？

咁其實都好過份啦

只能祝佢早日搵到啱嘅聲

Emyprean 應該又係無底坑

然後會return落去玩返d平野

買完800s想入返隻600之類

琴晚我先訂咗kph30i

其實無咩偏高音之說。 就算偏都係偏低音。
線材係passive.佢加唔到嘢落去。只會減
理論上線短同埋條線嘅capacitance 低就會少改變音色。

如果條線長同埋capacitance 高。會有treble attenuation. 會蒙啲，由於高音衰減咗，所以會覺得多bass.其實bass無多到。 只係balance shift咗去bass會覺得多bass.

線材我自己最推介Mogami同Gotham Audio
不過Gotham係香港應該難買啲。

我試過Thor同Odin我覺得幾ok呀。好smooth

車程短聽歌真係怪怪哋
次次都聽得一兩首歌

純粹細個唔識嘢，開到好大聲焚.

唔係架。我平同貴都用。鍾意就ok。我好鍾意隻M50x 架。成日都用.
iem 黎講我都成日用er4s

唔會點理佢貴定唔貴。我一直唔覺得貴就一定好啲。

Mogami香港邊度揾到散線？

Audeze LCD 全系列我都擁有過 除咗sine/iem/同lcd-2 closed/lcd-xc/LCD-1

而家放淨LCD-X同LCD-4

我都同意LCD-3F人聲好過LCD-4, 但我覺得LCD-2Classic 更好。但缺點係對耳機幾乎無高頻。 LCD-3F就高頻好好多，但相對LCD-2C 人聲方面就毛刺感多啲

題外話. LCD-X 同LCD-MX4 係好奇怪嘅Audeze LCD. 呢兩隻同其他LCD系列調音好唔同。好無Audeze特色。 Audeze 應該係要好soft好laid back聲。但呢2隻係刺激聲.

兩隻都係平均，中庸，普通既聲音
無弱點=無特點

玩耐左，覺得咁既耳牛係食之無味。
都係有番個性既耳牛先吸引。

同海膽巴一樣，上次試Kennerton + dave感覺唔好聽
咁可能係配搭問題了

其實好似好難爆？
正正常常過100dB 聲量嘅話應該冇乜可能會燒到？

深水埗 雅歌. 但係貴。
以前雅歌附近有間舖頭平啲，但唔知執咗定搬咗。有賣Genelec 喇叭的
Mediabox都有，但唔知有散剪。佢好似成卷賣多。

如果買剪散嘅我多數淘寶

on ear 個玩法有咩唔同？
淨係覺得咁樣帶住唔會帶得耐會好唔舒服

巴打如果係展見有人用HPT-700，歡迎問黎試下

唔係架。你耐唔耐一次100db 就梗係唔爆。 果時我哋係又窮又多時間。
日日放學/放工就返band房。星期6，日全日係band房。
成日咁炸會爆架真係。 PA喇叭高音單元都俾我哋燒咗唔知幾多次.

好呀。唔知咩嚟。冇聽過

入耳多單元果技術成份好高
所以有好容易出事嘅問題

但無奈好多有問題嘅都俾啲打手吹到好有特色
你見親啲地方有讚冇彈就知咩事

如果唔太夾頭其實幾好，冇咁熱
玩法冇分別

呢樣真，駁sennheiser自己部amp真係難聽到爆
仲要隻820又唔係隔音好勁

比個樣你認下

公報停產個時大約1700 hkd買咗
而家個價好似回復正常，約4k

部野其實出咩事
勁多地方一講到呢部就講晒粗口

屋企太細冇位擺枱幾所以冇玩過

多單元最難處理係crossover，腔體咁細塞唔到active crossover更難搞. 尤其圈鐵。我講真未聽過圈鐵嘅iem個感覺係coherent 嘅. 硬係有個窿。
最接近可以接受嘅算係AKG K3003.

膳魔師

我無聽過Sennheiser嘅amp不過我知道好多劣評。
我聽過Audeze隻Deckard amp. 都係垃圾.

其實多單元既入耳壞左幾中一粒咁點算？
我未玩過入耳

有咩咁特別？

都係令佢保養架啦。無咩點搞
我都唔多入耳。好似得3,4對

UERR CM, Prophile 8, ER4s, airpods pro 同埋小米不知名幾十蚊嘅iem用來打switch用

玩耳機玩到盡頭似玩濾鏡
調音最重要，買係買工程師"設計"出黎嘅聲音

再唔係最正確最neutral 嘅聲音
呢啲er 4耳塞都做到

好值得去見識下
音響展一定會見到

又唔可以講v shape, 不過好極端

技術成功，marketing 失敗
rip veclos

我反而想知Sony果部幾皮嘢嘅amp有無人試過？
我硬係覺得係垃圾。不過我無試過

我玩左年幾都係6000左右